拉普拉斯之盒究竟有用定無用

拉普拉斯之盒指聯邦政府暗地裏修改憲法
刪除原有聯邦政府對新人類嘅承諾

首先盒子係0079前係完全無用，即使公開亦只會比大眾當係聯邦醜聞，因為當時自護提倡嘅新人類論仲未普及，即使聯邦一直打壓宇宙移民嘅權利，亦無人會出黎反抗

其次盒子本身係0096已經無能力動搖聯邦管治根基，一黎0096已經無任何勢力可以威脅到聯邦軍，二黎聯邦政府之所以害怕公開盒子完全係因為一年戰爭基連騎劫咗新人類論發動獨立戰爭，繼而令聯邦政府一直不敢承認新人類係確實存在，聯邦派人去搶盒亦純粹害怕自護共和國再次借此為由發動大規模戰爭

盒子其實就等同於中英聯合聲明，中共承諾一國兩制港人治港高度自治，雖然一直打壓緊港人嘅權利，但因為無一件大事件發生，所以一直以黎都只有少數人會企出黎反抗，如果盒子係一年戰爭開戰前公開，自護絕對係有能力團結7個SIDE嘅力量推翻聯邦政權，事實上肥馬沙都係用緊唔同方式去做同一件事，用盒子爭取時間成立Side共榮圈孤立聯邦政府

盒子嘅設定其實都幾巧妙咁處於有用同無用中間，係0096年佢完全無用，但係0079-0093年佢非常有用，因為有好多強大勢力可以以盒子為契機鼓吹其他Side一齊反聯邦，雖則睇完成套野嘅第一反應都係覺得個盒完全無用同好神棍，但諗深一層其實佢都兜得幾好，補完返點解AE可以咁強勢發戰爭財聯邦都視若無睹，但0100之後又會沒落同比SNRI取代，後尾官方都係NT補返公開盒子之後都得民眾示威，自護收檔之後完全無勢力可以做到帶頭角色，有預感笨大似係想大改凱薩衛，由馬法狄去做呢個角色

結果論嚟講，開咗嘅盒真係無用

個盒無用證明聯邦真係當宇宙移民係地底泥，反而更加襯托到0105聯邦隻手遮天嘅腐敗程度

聯邦政府表示這只是憲制性條文，並無要求地球圈立法

之前YouTube有條分析片講過 其實聯邦政府可以成日俾啲軍閥統治，都唔係一個民主體制所以根本唔會尊重憲法

聯邦個大佬其實係G8
總統都係佢地揀

其實仲有好多故事可以講 點解UC後就停左

個盒內容冇用
個盒嘅作用係用黎威脅對盒內容唔清楚(但係又知道盒入邊有對聯邦不利嘅資訊)嘅人

因為完左閃光之後接uc2, 你無睇之前個uc next 100 計畫咩，之後gundam 主攻補齊uc時代故事 ，首先由大文豪做主手填滿uc100到 f91之間既故事